七旬翁當眾非禮唐氏綜合症女子 官斥下流賤格即囚半年

(資料圖片)

七旬淫伯覷準中度智障的唐氏綜合症女子反抗力低，趁她被獨留公園涼亭時，以汽水作餌示好，繼而在其他街坊眾目睽睽下連番非禮唐氏女，包括揸胸、摸大腿及要求她玩弄私處。老伯今承認非禮罪，裁判官怒斥他「衰下流賤格」、「特登揀啲咁嘅人」犯案，質問：「你試下你老婆俾人咁樣非禮？你揼死佢添呀！」淫伯被判即時監禁半年。

被告李天才（74歲）認罪後未及求情，主任裁判官吳蕙芳已將他即時還柙，指着犯人欄稱：「阿伯自己行入去！」當值律師求情指，被告認罪顯示悔意，亦知案件嚴重，知道事主屬精神上無行為能力人士。吳即表明這是加刑因素：「佢特登揀啲咁嘅人，智商低、唐氏綜合症，一睇就睇到。」

辯方續指，被告無案底及有良好家庭，吳官突然插嘴謂：「衰下流賤格吖嘛佢？」辯方無言數秒後，稱被告絕對做錯。吳官再發炮：「你試下自己咁樣俾人非禮？你試下你老婆俾人咁樣非禮？佢（被告）揼死嗰個人添呀！」吳官以監禁9個月為量刑起點，因被告認罪，按例減至6個月。

案發於去年11月12日，案情指女事主X由爸爸帶到土瓜灣海心公園，晚上8時許爸爸有事離開，獨留X在公園內，當時X對面有一對夫婦在欣賞歌舞。

未幾，被告步近並給X可樂，再捉X的手，要求X玩弄自己私處及摸被告兩至三分鐘。被告其後揸X胸部，又搭其膊頭，再伸手入X褲內摸她大腿。現場夫婦目擊並上前質問被告，其間X父回來，事件報警處理。被告在警誡下最初否認犯案，稱只是喝多了酒，不過案發經過已被附近的閉路電視拍下。

【案件編號：KCCC185/19】
記者伍嘉豪

屌你老母死廢佬

你天才

所以話平時啲阿伯點會抵受到啲大陸老雞誘惑

又係呢個官

吳蕙芳已將他即時還柙，指着犯人欄稱：「阿伯自己行入去！」

正仆街

呢個官真係好撚正

真香港人

主任裁判官吳蕙芳指不明白為何被告麥秋琪會選擇這行業，直言「我係你啊媽，會喊死」，又謂「職業合法就無分貴賤，但唔好用自己身體換取金錢」，惟她如此年輕卻「糟質」自己，未來的路會非常難行。

吳官寄語被告要愛錫自己，生活可以很簡單，亦可以充滿虛榮，然而被告現在誤入歧途，便要重新開始，認為「生活可能窮啲，錢無咁多，但心安呀！」最終判被告入更生中心。吳官判刑後提醒被告：「更生中心入面有複雜背景嘅人，你要小心、保重、照顧自己。」

案件早前求情指，少女童年時父親吸毒判入戒毒所，母親棄女離家出走，她要入住寄養家庭。當爸爸出獄後，可惜仍沉淪毒海，繼續要入住兒童之家，成績一落千丈。後來爸爸戒掉毒癮後，腳部卻已組壞死切掉變成殘障，而少女就遭後母欺負，一心尋找生母。少女17歲輟學任售貨員，但賺到的錢都用作找私家偵探尋媽媽，可惜母親原來已經去世。

悲劇再接而來，少女任職的公司清盤，變相令她失業，找不到工作、有家歸不得，她迫於無奈「下海」做「鳯姐」，誰知都遭到黑幫收保護費，為求安定唯有轉做淫窟管理人，但最終被捕收場，短短幾年歷盡人間辛酸。

呢個官真係...

李天才

cls，同隔離po個官兩個樣

in吳蕙芳we trust

唐氏性服務有得諗

唔知係咪草根法官 咁貼地

阿叔入到倉，俾人知道做埋 d 咁嘅事，真係唔知會發生乜事

老人倉 好舒服

比起講粗口，呢啲更舒暢又出得街

呢個官好高汁